{
  "(\\-?\\d{1}(.\\d{1,2})*)": "@1",
  "(\\d{1,3}(,\\d{3})*)": "@1", 
  "(.*)/(.*) LP": "@1/@2 LP",
  "([\\d\\.]*) ([\\w]+) of ([\\w\\s]+)\\.?": "$3 (@1 $2)",
  "(\\d+)": "@1",
  "(\\d+)%": "@1%",
  "(.*) ms": "@1 ms",
  "(.*)×": "@1×",
  "(.*)°": "@1°",  
  "  Coins of Copper": "  동화",
  " (Dewy Lady's Mantle)": " (이슬 맺힌 레이디스 맨틀)",
  " kg of Ashes": " kg 의 잿가루",
  " kg of Barley Flour": " kg 의 보리가루",
  " kg of Barley grist": " kg 의 보리 맥아가루",
  " kg of Black Pigment": " kg 의 검정 염료",
  " kg of Black pepper": " kg 의 후춧가루",
  " kg of Blue Pigment": " kg 의 파랑 염료",
  " kg of Cavedust": " kg 의 동굴먼지",
  " kg of Green Pigment": " kg 의 초록 염료",
  " kg of Hartshorn": " kg 의 녹용 가루",
  " kg of Hempstuff": " kg 의 대마 꽃봉오리",
  " kg of Opium": " kg 의 아편",
  " kg of Orange Pigment": " kg 의 주황 염료",
  " kg of Pipestuff": " kg of 의 담뱃잎",
  " kg of Poppy grist": " kg of 양귀비 열매가루",
  " kg of Purple Pigment": " kg 의 보라 염료",
  " kg of Red Pigment": " kg 의 빨강 염료",
  " kg of Turquoise Pigment": " kg 의 청록 염료",
  " kg of Wheat Flour": " kg 의 밀가루",
  " kg of Wheat grist": " kg 의 밀 맥아가루",
  " kg of White Pigment": " kg 의 흰색 염료",
  " kg of Yellow Pigment": " kg 의 노랑 염료",
  " l of Aurochs Milk": " 리터 의 들소 우유",
  " l of Barley wort": " 리터 의 보리 맥아즙",
  " l of Batter": " 리터 의 튀김옷",
  " l of Beer": " 리터 의 맥주",
  " l of Cowsmilk": " 리터 의 소 우유",
  " l of Grapejuice": " 리터 의 포도쥬스",
  " l of Honey": " 리터 의 벌꿀",
  " l of Linseed Oil": " 리터 의 아마기름",
  " l of Milk": " 리터 의 우유",
  " l of Piping Hot Tea": " 리터 의 뜨거운 차",
  " l of Rennet": " 리터 의 응유 효소",
  " l of Sheepsmilk": " 리터 의 양 우유",
  " l of Spring Water": " 리터 의 용천수",
  " l of Stale grapejuice": " 리터 의 오래된 포도쥬스",
  " l of Swill": " 리터 의 사료",
  " l of Tanning Fluid": " 리터 의 무두질 용액",
  " l of Tar": " 리터 의 타르",
  " l of Tea": " 리터 의 차",
  " l of Vinegar": " 리터 의 식초",
  " l of Water": " 리터 의 물",
  " l of Weißbier": " 리터 의 밀맥주",
  " l of Wheat wort": " l 의 밀 맥아즙",
  " l of Wine": " 리터 의 와인",
  " seeds of Barley": " 개의 보리",
  " seeds of Carrot": " 개의 당근 씨앗",
  " seeds of Cucumber": " 개의 오이 씨앗",
  " seeds of Flax": " 개의 아마 씨앗",
  " seeds of Grape": " 개의 포도 씨앗",
  " seeds of Hemp": " 개의 대마 씨앗",
  " seeds of Lettuce": " 개의 상추 씨앗",
  " seeds of Malted Barley": " 개의 보리 맥아",
  " seeds of Malted Wheat": " 개의 밀 맥아",
  " seeds of Pipeweed": " 개의 담배 씨앗",
  " seeds of Poppy": " 개의 양귀비 씨앗",
  " seeds of Pumpkin": " 개의 호박 씨앗",
  " seeds of Sprouted Barley": " 개의 싹이 튼 보리",
  " seeds of Sprouted Wheat": " 개의 싹이 튼 밀",
  " seeds of Wheat": " 개의 밀",
  "$col[192,255,192]{%d} h ": "$col[192,255,192]{%d} 시간 ",
  "$col[192,255,192]{%d} m": "$col[192,255,192]{%d} 분",
  "$i{($col[192,192,255]{%d%%} chance)}": "$i{($col[192,192,255]{%d%%})}",
  "%d left": "%d 남음",
  "%s Giving the Chase": "%s가 준 추적",
  "%s by $col[255,128,128]{%d%%}": "%s by $col[255,128,128]{%d%%}",
  "%s has invited you to join her party. Do you wish to do so?": "%s 이 당신을 파티에 초대했습니다. 참가하시겠습니까?",
  "%s has invited you to join his party. Do you wish to do so?": "%s 이 당신을 파티에 초대했습니다. 참가하시겠습니까?",
  "%s has requested to spar with you. Do you accept?": "%s 이 연습 전투를 제안 했습니다. 수락하시겠습니까?",
  "%s offers to describe an item to you. Do you accept?": "%s 이 당신에게 아이템을 인식시켜 주려합니다. 가르침을 받겠습니까?",
  "%s's Biddings": "%s의 요청",
  "%s's Business": "%s의 사업",
  "%s's Catch": "%s 보기",
  "%s's Dirty Laundry": "%s의 치부",
  "%s's Follies": "%s의 바보짓",
  "%s's Gathering": "%s의 모임",
  "%s's Labors": "%s의 수고",
  "%s's Laughter": "%s의 웃음소리",
  "%s's Laundry List": "%s의 긴 목록",
  "%s's Quarry": "%s의 사냥감",
  "%s's Quest": "%s의 임무",
  "%s's Story": "%s의 이야기",
  "%s's Tasks": "%s의 과제",
  "%s's Wild Harvest": "%s'의 야생 수확",
  "%s's Wild Hunt": "%s의 야생 사냥",
  "%s: %d%%\nFood efficacy: %d%%": "%s: %d%%\n음식 효율: %d%%",
  "'Chip' sound volume": "돌깨기 소리",
  "'Whip' sound volume": "'채찍질' 소리 볼륨",
  "(1 left)": "(1 남음)",
  "(2 left)": "(2 남음)",
  "(3 left)": "(3 남음)",
  "(4 left)": "(4 남음)",
  "(check your adventure menu)": "(모험메뉴 확인)",
  "(check your character sheet)": "(캐릭터창 확인)",
  "(check your crafting menu)": "(제작메뉴 확인)",
  "(for example, a branch, stone, bough, &c.)": "(예를 들어 작은 가지, 돌, 큰 가지, 등등)",
  "(hold a stockpilable item and right-click on the map)": "(쌓아둘 수 있는 물건을 잡고 맵을 우클릭)",
  "(hold the kuksa and right-click water)": "(자작나무 컵을  마우스로 잡고 물을 우클릭)",
  "(left-click to move)": "(왼쪽 클릭으로 이동)",
  "(move the axe to your equipment screen)": "(도끼를 장비창으로 옮기세요)",
  "(right-click a boulder or dig bare rock)": "(돌덩이를 우클릭 하거나 돌바닥을 파세요)",
  "(right-click a tree)": "(나무를 우클릭)",
  "(right-click something edible)": "(뭔가 먹을 수 있는 것을 우클릭)",
  "(right-click the carried object to enter placement mode)": "(들고 있는 사물을 우클릭 하여 배치모드)",
  "(right-click to interact)": "(우클릭으로 상호작용)",
  "(select a speed on the speed-o-meter at the top left)": "(왼쪽 상단에 속도 상태에서 속도를 선택)",
  "-- With calf": "-- 송아지 임신",
  "-- With foal": "-- 망아지 임신",
  "-- With lamb": "-- 새끼 양 임신",
  "-- With piglet": "-- 새끼 돼지 임신",
  "... and Everything After": "... 그리고 모든것 ",
  "2 Coins of Copper": "2 동화",
  "??? has invited you to become her kin. Do you wish to do so?": "??? (이)가 당신을 친구추가 했습니다. 수락 하시겠습니까?",
  "??? has invited you to become his kin. Do you wish to do so?": "??? (이)가 당신을 친구추가 했습니다. 수락 하시겠습니까?",
  "A Favor for %s": "%s을 위한 호의",
  "A True Story": "실화",
  "A Wild Patch": "야생의 한 부분",
  "A bit of Silliness": "약간의 멍청함",
  "A fish bites!": "월척이다!",
  "Abilities": "능력",
  "Accept oaths": "맹세 수용",
  "Acquire a stat-increase by eating": "먹어서 능력치 올리기",
  "Acquire a stockpilable item": "비축더미를 만들 수 있는 아이템 얻기",
  "Acquire birch bark": "자작나무 껍질 얻기",
  "Action (\\d+)": "전투 행동 @1",
  "Add \"Pick All\" option": "\"모두 줍기\" 옵션 추가",
  "Add marker": "마커 추가",
  "Affair with %s": "%s와 관계",
  "Aggro all creatures near player": "플레이어 근처 모든 생물 어그로 걸기",
  "Aggro closest non-player to cursor": "커서에 가장 가까운 비-플레이어 어그로 걸기",
  "Aggro closest player to cursor": "커서에 가장 가까운 플레이어 어그로 걸기",
  "Aggro players in proximity to the mouse cursor": "마우스 커서와 가까운 플레이어 전투걸기",
  "Alarm on battering rams and catapults": "공성퇴와 투석기 감지시 알람",
  "Alarm on localized resources": "지역 한정 자원 감지시 알람 (점토 구덩이, 간헐천,등등...)",
  "Alarm on mammoths": "매머드를 감지시 알람",
  "Alarm on new private/party chat": "새로운 개인/파티 채팅이 올시 알람",
  "Alarm on rare curios (bluebells, glimmers, ...)": "희귀한 스터디를 감지시 알람 (블루벨, 발광이끼,등등...)",
  "Alarm on red players": "빨간색 플레이어 감시지 알람",
  "Alarm on trolls": "트롤 감지시 알람",
  "Alarm on unknown players": "모르는 플레이어 감지시 알람",
  "Alarm when curio finishes": "스터디를 마쳤을 때 알람",
  "All": "모두",
  "Allow dragging combat UI": "전투 UI 드래그 허용",
  "Allow new characters": "새 캐릭터 허가",
  "Alt + Click to select crucibles and stockpiles.": "Alt + Click 으로 도가니와 비축물을 선택",
  "Alternative combat UI": "다른 전투 UI",
  "Alternative equipment belt window": "다른 벨트 창",
  "Always mark current target": "항상 현재 타겟 표시",
  "Always show UI on start": "시작할 때 항상 UI 표시",
  "Always show kin names": "항상 친구 이름 표시",
  "Ambient volume": "환경 소리",
  "Angle": "각도",
  "Anisotropic filtering": "비등방성 필터링 (화질 향상)",
  "Antialiasing": "안티에일리어싱 (계단 현상 제거)",
  "Any": "아무것",
  "Are you sure you want to release this claim?": "이 사유지를 정말 철거하겠습니까?",
  "Area Chat": "전체 채팅",
  "Armor Class: ": "방어 수준: ",
  "Armor class: %,d/%,d": "방어구 수준: %,d/%,d",
  "Armor class: (.*)/(.*)": "방어도: @1/@2",
  "As %s Wishes": "%s 가 바라는 대로",
  "As gilding:": "강화:",
  "Assign permissions to memorized people:": "기억된 사람들에게 권한 허용하기:",
  "Attention:": "집중력:",
  "Audio latency": "오디오 지연",
  "Aura colors:": "오라 색상:",
  "Auto hearth": "자동 허스귀환",
  "Auto logout on unknown/red players": "모르는/빨간색 플레이어를 만나면 자동 로그아웃",
  "Auto peace on combat start": "전투 시작 시 자동 평화",
  "Auto pickup only visible": "지도에 표시된 물체만 자동 채집",
  "Auto pickup radius: (.*)": "자동 채집 반경: @1",
  "Auto": "자동",
  "Auto-pick stuff": "자동 채집 대상 선택",
  "Automatic selecton:": "자동 행동 선택:",
  "Automatically pick all clustered mussels \\(auto 'Pick' needs to be enabled\\)": "자동으로 조개더미 모두 줍기 (자동 줍기 활성화가 필요함)",
  "Available Skills": "배울 수 있는 기술",
  "Available:": "가능:",
  "Awaiting...": "기다리는중...",
  "Background transparency \\(req. restart\\):": "배경 투명도 (재시작 필요):",
  "Bad camera scrolling sensitivity": "자유 시점 카메라 확대,축소 감도",
  "Banish members": "마을원 추방",
  "Base Attributes": "신체능력",
  "Beard style:": "수염 스타일:",
  "Believing in %s": "%s을 믿어보기",
  "Belt": "벨트",
  "Birth rate of livestock: +%d%%": "가축 출산율: +%d%%",
  "Blood for %s": "%s을 위한 살생",
  "Branded (yours)": "낙인됨 (당신 소유)",
  "Breeding quality:": "번식 퀄리티 :",
  "Breeding": "번식",
  "Brighten view": "화면 밝기",
  "Burn in the fire!": "불 속으로 뛰어 들어들기!",
  "Born to (.*) and (.*)": "@1 과 @2 사이에서 태어남",
  "By %s's Command": "%s의 명령",
  "By coloring": "색상으로",
  "By ring": "원 표시로",
  "CPU-sequential": "CPU-sequential",
  "Camera move down": "카메라를 아래로 회전",
  "Camera move left": "카메라를 왼쪽으로 회전",
  "Camera move right": "카메라를 오른쪽으로 회전",
  "Camera move up": "카메라를 위로 회전",
  "Camera reset": "카메라 초기화",
  "Camera snap east": "카메라가 동쪽을 향함",
  "Camera snap north": "카메라가 북쪽을 향함",
  "Camera snap south": "카메라가 남쪽을 향함",
  "Camera snap west": "카메라가 서쪽을 향함",
  "Camera zoom in": "카메라 줌인",
  "Camera zoom out": "카메라 줌아웃",
  "Camera:": "카메라:",
  "Carve your markings:": "문구를 새기기:",
  "Catch & Release": "잡음 & 놓아줌",
  "Catch a %s": "%s 잡기",
  "Catch a big fish": "큰 물고기 잡기",
  "Catch a dragonfly": "잠자리 (dragonfly) 잡기",
  "Catch a frog": "개구리 (frog) 잡기",
  "Catch a grub": "굼벵이 (grub) 잡기",
  "Catch a hen": "수탉 (hen) 잡기",
  "Catch a silkmoth": "누에나방 (silkmoth) 잡기",
  "Catch a toad": "두꺼비 (Toad) 잡기",
  "Center the map on player": "플레이어를 맵 중앙에 놓기",
  "Chance: $col[%s]{%d%%} to $col[%s]{%d%%}": "확률: $col[%s]{%d%%} to $col[%s]{%d%%}",
  "Chance: $col[%s]{%d%%}": "확률: $col[%s]{%d%%}",
  "Character Sheet ($col[255,255,0]{Ctrl+T})": "캐릭터 정보 ($col[255,255,0]{Ctrl+T})",
  "Character Sheet": "캐릭터 시트",
  "Character sheet": "캐릭터 시트",
  "Chat ($col[255,255,0]{Ctrl+C})": "채팅 ($col[255,255,0]{Ctrl+C})",
  "Chat font size \\(req. restart\\):": "채팅 폰트 크기 (재시작 필요):",
  "Chip a stone": "돌 깨기",
  "Choose a character:": "캐릭터 선택:",
  "Choose a trail name:": "경로의 이름을 정하십시오:",
  "Choose menu items to select automatically:": "자동으로 선택할 메뉴 항목을 선택하세요:",
  "Claim private land": "개인 사유지",
  "Cleaning Up": "치우기",
  "Clear all damage after combat": "전투 후 모든 생물의 피해 표시를 제거",
  "Clear player damage after combat": "전투 후 플레이어의 피해 표시 제거",
  "Coin of Copper": "1 동화",
  "Coincidences in Time": "시간에 우연의 일치",
  "Color settings": "색상 설정",
  "Colorize ridge tiles": "절벽 타일 색칠",
  "Combat actions": "전투 행동",
  "Combat highlights:": "전투 시 강조 색상:",
  "Combat info vertical offset: (.*)": "전투 정보 수직 오프셋: @1",
  "Combat key bindings:": "전투 키 지정:",
  "Combat settings": "전투 설정",
  "Compact mode": "컴팩트 모드",
  "Configure types of info that is shown": "표시되는 정보 유형 구성",
  "Connect to existing milestone": "다른 이정표석에 연결",
  "Container decal pickup protection": "컨테이너 데칼 픽업 보호",
  "Content": "만족함",
  "Contents: ": "내용물: ",
  "Contents:([\\s\\d\\.]*) ([\\w\\s]+) of ([\\w\\s]+)\\.?": "내용물: $3 (@1 $2)",
  "Contents: Empty.": "내용물: 비어있음.",
  "Contents:": "내용물:",
  "Cost of realm challenges: +%d%%": "왕국영역 도전 비용: +%d%%",
  "Cost:  ": "비용: ",
  "Cost: (.*) LP": "비용: @1 LP",
  "Cost:": "비용:",
  "Craft a kuksa": "자작나무 컵 만들기",
  "Craft a stone-axe": "돌 도끼 만들기",
  "Crazy Old %s": "미친  %s",
  "Create a level %s artifact": "%s단계로 강화된 장비 만들기",
  "Create an artifact for %s": "%s으로 강화된 장비 만들기",
  "Create an artifact": "강화된 장비 만들기",
  "Credos Acquired": "습득한 신조",
  "Credos Available": "좇을 수 있는 신조",
  "Critters": "생물들",
  "Cross the stream of dualities": "두 갈래의 개울 건너기",
  "Crucibles Selected:": "선택된 도가니:",
  "Cupboard decals on top": "데칼을 찬장 위에 표시",
  "Cupboard scale": "찬장 높이",
  "Cupboard scale: (.*)%": "찬장 높이: @1%",
  "Custom interface font \\(req. restart\\):": "커스텀 인터페이스 폰트 (재시작 필요):",
  "Darken deep ocean tiles": "깊은 바다 타일을 어둡게",
  "Day %d, %02d:%02d": "%d일, %02d:%02d",
  "Decrease speed": "속도를 한 단계 내림",
  "Decrease:": "감소: ",
  "Default speed:": "기본 속도:",
  "Defeat a %s": "%s 물리치기",
  "Defeat a fox": "여우 물리치기",
  "Defeat a reddeer": "붉은사슴 물리치기",
  "Defeat a wildhorse": "야생마 물리치기",
  "Disable UI hiding with space-bar": "스페이스바로 UI 숨기기",
  "Disable animations \\(req. restart\\):": "애니메이션 비활성 (재시작 필요):",
  "Disable biome tile transitions \\(requires logout\\)": "지역 타일 과도경계 비활성 (로그아웃 필요)",
  "Disable dropping items over anywhere (overridable with Ctrl)": "아이템 버리기 방지(Ctrl키로 무시)",
  "Disable dropping items over water (overridable with Ctrl)": "물위에 아이템 버리기 방지 (Ctrl키로 무시)",
  "Disable flavor objects including ambient sounds": "주변 자연환경 소리와 오브젝트 비활성",
  "Disable hotkey (tilde/back-quote key) for drinking": "마시기 단축키 막기 (`/~ 키)",
  "Disable terrain elevation \\(requires logout\\)": "지형 높이 비활성 (로그아웃 필요)",
  "Disable terrain smoothing \\(requires logout\\)": "지형 부드러움 비활성 (로그아웃 필요)",
  "Disable transition between tiles": "타일 간 전환 비활성화",
  "Display buff icon when study has free slots": "스터디창이 비었을때 버프아이콘 띄우기",
  "Display claims": "사유지 표시",
  "Display combat keys": "전투 키 표시",
  "Display confirmation dialog when using magic": "마법을 쓸 때 확인창 띄우기",
  "Display container fullness": "용기 가용량 표시",
  "Display cooldown time": "쿨타임 표시",
  "Display curio remaining time in tooltip": "탐구물에 남은 시간을 표시",
  "Display curio remaining time instead of progress": "탐구물에 진행도 대신 남은 시간을 표시",
  "Display grid": "그리드 표시",
  "Display grid-lines": "격자선 표시",
  "Display hitboxes": "히트박스 표시",
  "Display info": "오브젝트 정보 표시",
  "Display item completion progress bar": "아이템 완성을 진행바로 표시",
  "Display kin names": "친구 이름 표시",
  "Display personal claims": "사유지 표시",
  "Display pointers": "포인터 표시",
  "Display provinces": "지역 표시",
  "Display radius": "반경 표시",
  "Display realms": "왕국 영역 표시",
  "Display settings": "화면 설정",
  "Display view distance": "시야 거리 표시",
  "Display village claims": "마을 영역 표시",
  "Display villages": "마을 영역 표시",
  "Display": "표시하다",
  "Do you really wish to leave the village?": "이 마을을 정말 떠나길 원하십니까?",
  "Don't hide trees that are visible on radar": "시야에 보이는 나무 숨기지 않기",
  "Draw background for quality values": "퀄리티 값에 배경색 넣기",
  "Draw circles around party members": "파티원 주변에 동그라미 보이기",
  "Draw paths": "경로 표시",
  "Draw some water": "물 떠기",
  "Drink some water to restore stamina": "물마시고 스태미나 채우기",
  "Drink": "마시기",
  "Drop mined cat gold, petrified seashells, strange crystals": "캐낸 캣골드, 암모나이트 화석, 이상한 크리스탈 바닥에 버리기",
  "Drop mined ore": "캐낸 광석 바닥에 버리기",
  "Drop mined silver/gold ore": "캐낸 은/금 광석 바닥에 버리기",
  "Drop mined stones": "캐낸 돌 바닥에 버리기",
  "Eat something": "무언가 먹기",
  "Empty": "비어있음",
  "Enable container window spreading": "컨테이너 창 확산 활성화",
  "Enable criminal acts on login": "로그인시 범죄 활성화",
  "Enable full zoom-out in Ortho cam": "화면 줌 제한 없애기",
  "Enable path queueing": "경로 대기열 활성화",
  "Enable tracking on login": "로그인시 추적 활성화",
  "Enact:": "제정:",
  "Endurance": "참을성",
  "Endurance:": "참을성:",
  "Energy: $col[128,128,255]{%s%%}, Hunger: $col[255,192,128]{%s%%}": "에너지: $col[128,128,255]{%s%%}, 배고픔: $col[255,192,128]{%s%%}",
  "Energy: %s": "에너지: %s",
  "Energy: (.+)%": "에너지: @1%",
  "Energy: (.+)% \\(Healing\\)": "에너지: @1% (자연 치유 가능)",
  "Enter a name for produced coins:": "제조될 동전의 이름을 정하십시오 :",
  "Enter destination name:": "도착지 이름을 입력하십시오 :",
  "Enter name for this bond": "= 이 연결고리의 이름을 입력하십시오:",
  "Enter name:": "이름을 입력하십시오:",
  "Enter the name of a Charter Stone to start your adventure by:": "당신의 모험을 시작하는 봉화/계약석의 이름을 입력하십시오.",
  "Entries": "목록",
  "Equip the axe": "도끼 장착하기",
  "Equipment ($col[255,255,0]{Ctrl+E})": "장비 ($col[255,255,0]{Ctrl+E})",
  "Equipment bonuses:": "장비 보너스:",
  "Equipment": "장비",
  "Errands for %s": "%s를 위한 심부름",
  "Experience cost: $col[255,255,192]{%d}\n": "경험 비용: $col[255,255,192]{%d}\n",
  "Experience cost:": "경험 비용:",
  "Experience points gained: (.*)": "경험 포인트 획득: @1",
  "Experience points: ": "경험 포인트: ",
  "Experience points:(.*)": "경험 포인트:@1",
  "Fair Game for %s": "%s의 만만한 표적",
  "Famished": "굶주림",
  "Field Day": "야외 훈련",
  "Fill in solid hit boxes:": "히트박스 채우기:",
  "Fireplace sound volume \\(req. restart\\)": "모닥불 소리 볼륨 (재시작 필요)",
  "Flay a %s": "%s 가죽 벗기기",
  "Flay an %s": "%s 가죽 벗기기",
  "Flowers for %s": "%s을 위한 꽃",
  "Follow": "따라가기",
  "Font antialiasing": "폰트 안티에일리어싱 (계단현상 제거)",
  "Food Event Points": "음식 이벤트 포인트",
  "Food Satiations": "음식 만족도",
  "Food efficacy": "음식 효능",
  "Food event bonus: %s%%\n": "음식 이벤트 보너스: %s%%\n",
  "Food event bonus: %s": "음식 이벤트 보너스: %s",
  "For the ancestors!": "조상님을 위해!",
  "Force hardware cursor \\(req. restart\\)": "강제 하드웨어 커서 (재시작 필요)",
  "Force hardware cursor": "하드웨어 커서 강제 적용",
  "Founding fathers:": "선대의 조상:",
  "Frame sync mode": "프레임 동기화 모드",
  "Framerate limit \\(active window\\)": "프레임 속도 제한 (활성 상태)",
  "Framerate limit \\(background window\\)": "프레임 속도 제한 (백그라운드 상태)",
  "Full screen": "전체 화면",
  "Full trash stockpiles": "가득찬 쓰레기 더미",
  "Full": "배부름",
  "GPU-sequential": "GPU-sequential",
  "Gain (.+) point of Agillity": "민첩 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Carpentry": "목공 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Charisma": "카리스마 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Constitution": "체력 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Cooking": "요리 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Dexterity": "손재주 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Exploration": "탐사 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Farming": "농사 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Intelligence": "지능 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Lore": "전승 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Mansonry": "채석 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Marksmanship": "궁술 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Melee combat": "무기 전투 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Perception": "지각 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Psyche": "정신 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Sewing": "재봉 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Smithing": "대장 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Stealth": "은신 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Strength": "힘 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Survival": "생존 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Unarmed combat": "비무장 전투 @1 포인트 올리기",
  "Gain (.+) point of Will": "의지 @1 포인트 올리기",
  "General settings": "일반 설정",
  "Getting Things Done": "Getting Things Done",
  "Gildable ×%d": "강화가능 ×%d",
  "Gildable": "강화가능",
  "Gilding:": "강화품:",
  "Give the wizard your name": "마법사에게 이름 알려주기",
  "Global lighting supports fewer light sources, and scales worse in performance per additional light source, than zoned lighting, but has lower baseline performance requirements.": "전역 조명은 구역 조명보다 적은 광원을 지원하고 추가 광원당 성능 확장성이 떨어지지만 기본 성능 요구 사항이 낮습니다.",
  "Global": "전역",
  "Go laugh at %s": "%s에 웃기",
  "Go rage at %s": "%s에 화내기",
  "Go wave to %s": "%s에 손 흔들기",
  "Grant privileges": "특권 승인",
  "Grass, Stone, and %s": "풀, 돌, 그리고 %s",
  "Greet %s": "%s에 인사하기",
  "Group:": "그룹:",
  "Groups:": "그룹:",
  "Growth speed of onion and lettuce: +%d%%\nQuality of squirrels, moles and badgers: +%d%%": "양파와 상추 성장 속도: +%d%%\n다람쥐, 두더지 그리고 오소리 퀄리티: +%d%%",
  "Growth speed of trees: +%d%%\nQuality of items foraged on woodlands: +%d%%\nQuality of woodland animals: +%.1f%%": "나무 성장 속도: +%d%%\n숲에서 채집한 아이템 퀄리티: +%d%%\n숲의 동물 퀄리티: +%.1f%%",
  "Growth speed of wheat, flax, wine and pumpkins: +%d%%": "밀, 아마, 와인 그리고 호박 성장 속도: +%d%%",
  "Hair color:": "머리 색깔:",
  "Hair style:": "머리 스타일:",
  "Health & Wounds": "건강 & 상처",
  "Health: %s": "생명력: %s",
  "Health: (.+)/(.+)/(.+)": "생명력: @1/@2/@3",
  "Hearth magic bonus: +%d%%": "허스 마법 보너스: +%d%%",
  "Help": "Help",
  "Here lies %s": "여기에 %s(이)가 묻혀있음",
  "Hide crops": "농작물 숨기기",
  "Hide extensions menu \\(req. restart\\)": "추가 메뉴 숨기기 (재시작 필요)",
  "Hide flavor objects but keep sounds \\(requires logout\\)": "주변 자연환경 오브젝트만 숨기기 (로그아웃 필요)",
  "Hide icons:": "아이콘 숨기기:",
  "Hide markers": "마커 숨기기",
  "Hide quality:": "생가죽 퀄리티:",
  "Hide trees": "나무 숨기기",
  "Hide": "생가죽",
  "Highlight broken items": "파손된 장비 강조 표시",
  "Highlight current opponent": "현재 적을 강조하기",
  "Highlight empty/finished drying frames": "비어있는/완료된 건조대 표시하기",
  "Highlight enemies in combat": "전투 중 적을 강조 표시",
  "Highlight finished garden pots": "완료된 정원 화분 표시하기",
  "Highlight finished objects": "완성된 오브젝트 강조 표시",
  "Highlight party members in combat": "전투 중 파티원을 강조 표시",
  "Highlight self in combat": "전투 중 자신 강조 표시",
  "Hit Box:": "히트 박스:",
  "Hold to ignore auto choose:": "자동 선택을 무시하려면 누르세요:",
  "Homesickness: Teleport back to your hearth fire": "향수병: 허스 파이어로 돌아가기",
  "Hours": "시간",
  "How much?": "얼마만큼?",
  "Hunger Level": "배고픔 레벨",
  "Hunger modifier: %s": "배고픔 수정치: %s",
  "Hunger reduction: %s%%\n": "배고픔 감소: %s%%\n",
  "Hungry": "배고픔",
  "Hunting Grounds": "사냥터",
  "Hunting for %s": "%s 를 사냥",
  "Icon settings": "아이콘 설정",
  "Idle animals": "가만히 있는 동물",
  "Improve weapon damage tooltip": "무기 데미지 툴팁 개선",
  "In Name of %s": "In Name of %s",
  "In Open Fields": "펼쳐진 들판에서",
  "In the Wild": "바람 속에서",
  "In-game event volume": "게임 이벤트 소리",
  "Increase font size by \\(req. restart\\):": "폰트 크기 변경 (재시작 필요):",
  "Increase speed": "속도를 한 단계 올림",
  "Increase:": "증가:",
  "Input:": "재료:",
  "Interface scale \\(requires restart\\)": "인터페이스 크기 (재시작 필요)",
  "Interface sound volume": "인터페이스 소리 볼륨",
  "Inventory ($col[255,255,0]{Tab})": "인벤토리 ($col[255,255,0]{Tab})",
  "Inventory": "인벤토리",
  "Invert horizontal camera rotation": "수평 카메라 회전 반전",
  "Invert vertical camera rotation": "수직 카메라 회전 반전",
  "Issue challenges": "Issue challenges",
  "Item drop protection": "아이템 드롭 방지",
  "Kin": "친구",
  "Kith & Kin ($col[255,255,0]{Ctrl+B})": "친구 & 친족($col[255,255,0]{Ctrl+B})",
  "Kith & Kin": "친구 & 친족",
  "Known Skills": "배운 기술",
  "LClick to toggle extra info\nRClick to hide inventory when info is visible": "추가 정보를 표시하려면 좌클릭\n정보가 표시되면 인벤토리를 숨기려면 우클릭",
  "LP/hour": "러닝 포인트/시간",
  "LP/hour:": "LP/시간:",
  "Language \\(req. restart\\):": "언어 설정 (재시작 필요):",
  "Language \\(requires restart\\):": "언어 설정 (재시작 필요):",
  "Last seen: (\\d+) (\\w+) ago": "마지막으로 본 시간: @1 $2 전",
  "Last seen: Now": "마지막으로 본 시간: 방금 전",
  "Learn the Foraging skill": "채집 스킬 익히기",
  "Learning bonus: +%d%%": "러닝 보너스: +%d%%",
  "Learning cost:": "러닝 비용:",
  "Learning points: $col[192,192,255]{%s}\n": "러닝 포인트: $col[192,192,255]{%s}\n",
  "Learning points:(.*)": "러닝 포인트:@1",
  "Learning points:": "러닝 포인트:",
  "Leave party": "파티 떠나기",
  "Leave the reflecting pool": "비치는 웅덩이 나오기",
  "Left hand": "왼손",
  "Left-click to toggle item dropping\nRight-click to open settings": "아이템 드롭 방지을 토글하려면 좌클릭\n설정을 열려면 오른쪽 클릭",
  "Left-click to toggle tile highlight\nRight-click to open settings": "타일 강조 표시를 토글하려면 왼쪽 클릭\n설정을 열려면 오른쪽 클릭",
  "Level: %d/%d": "레벨: %d/%d",
  "Level: (.+)/(.+)": "레벨: @1/@2",
  "Lift an object": "사물 들어 올리기",
  "Light a fire": "불 붙이기",
  "Light-source limit": "광원 제한",
  "Lighting mode": "조명 모드",
  "Lock map dragging": "지도 드래그 잠그기",
  "Lock study": "스터디창 잠금",
  "Lock them to prevent clicks and dragging": "클릭과 드래그를 방지하려면 잠그세요",
  "Lock": "잠그기",
  "Log combat actions to system log": "시스템 로그에 전투 액션 기록하기",
  "Log out": "로그아웃",
  "Login saved": "로그인 정보 저장됨",
  "Lore & Skills": "지식 & 기술",
  "Made from %s and %s": "%s 와 %s로 만듦",
  "Made from %s, %s and %s": "%s, %s 와 %s로 만듦",
  "Made from %s, %s, %s and %s": "%s, %s, %s 와 %s로 만듦",
  "Made from %s": "%s로 만듦",
  "Made from": "로 만듦",
  "Main menu": "주 메뉴",
  "Make kin by hearth secret:": "친구의 허스 시크릿 입력:",
  "Make terrain flat": "지형을 평평하게 보기",
  "Manage territory": "사유지 관리",
  "Map options": "지도 옵션",
  "Map upload settings": "지도 업로드 설정",
  "Map window": "지도 창",
  "Map": "지도",
  "Mapping URL:": "지도 URL:",
  "Martial Arts & Combat Schools": "전투 기술",
  "Master audio volume": "마스터 오디오 볼륨",
  "Meat #": "고기 #",
  "Meat quality:": "고기 퀄리티:",
  "Meat quantity:": "고기 양:",
  "Meat": "고기",
  "Meditations on %s": "%s에 대한 명상",
  "Meeting %s": "%s을 만나기",
  "Members:": "멤버:",
  "Mental weight: $col[255,192,255]{%d}\n": "집중력: $col[255,192,255]{%d}\n",
  "Menu Search ($col[255,255,0]{Shift+S})": "메뉴  ($col[255,255,0]{Shift+S})",
  "Metabolism": "지구력",
  "Metabolism:": "지구력:",
  "Milk #": "우유 #",
  "Milk quality:": "우유 퀄리티:",
  "Milk quantity:": "우유 양:",
  "Milk": "우유",
  "Miniature trees \\(req. logout\\)": "나무 작게 보기 (로그아웃 필요)",
  "Minimap icons": "미니맵 아이콘",
  "Minimum rows in list inventory: 3": "인벤토리의 최소 행: 3",
  "Minutes": "분",
  "My hearth secret:": "나의 허스 시크릿:",
  "N/A": "없음",
  "Name the key:": "열쇠 이름 정하기:",
  "Name your realm:": "왕국 이름 정하기:",
  "Name": "이름",
  "Nature Provides": "아낌없이 주는 자연",
  "New client version available": "사용 가능한 클라이언트 새 버전",
  "No contents": "내용물 없음",
  "No minerals found directly below.": "바로 아래에 광물이 없습니다.",
  "Notification on newly seen icons": "새로 본 아이콘에 대한 알림",
  "Notify when kin comes online": "친구가 온라인일 때 알림",
  "Notify": "알림",
  "Object fine-placement granularity": "오브젝트 미세 배치 세분성",
  "Off": "끄기",
  "One for %s": "%s을 위한 하나",
  "One minute left until server restart.": "서버 재시작까지 1분전.",
  "One-frame overlap": "단일-프레임 오버랩",
  "Only during combat": "전투 중에만",
  "Open actions list": "작업 목록 열기",
  "Open building list": "건축 목록 열기",
  "Open craft list": "제작 목록 열기",
  "Open crafting DB": "제작 DB 열기",
  "Open quest helper": "퀘스트 헬퍼 열기",
  "Optional": "선택 기능",
  "Options ($col[255,255,0]{Ctrl+O})": "설정 ($col[255,255,0]{Ctrl+O})",
  "Options": "옵션",
  "Output missing translation lines": "누락된 번역 줄 출력",
  "Overstuffed": "지나치게 가득참",
  "Party permissions": "파티 권한 허용",
  "Party": "파티",
  "Password": "비밀번호",
  "Per-fragment lighting": "높은 광원 효과",
  "Pick a bloated bolete": "토실한 그물버섯 따기",
  "Pick a branch": "작은가지 따기",
  "Pick a lady's mantle": "레이디스 맨틀 따기",
  "Pick chantrelles": "꾀꼬리버섯 따기",
  "Pick chives": "부추 따기",
  "Pick lingonberries": "링곤베리 따기",
  "Picking for %s": "Picking for %s",
  "Ping: %s ms": "핑 : %s ms",
  "Place a stockpile": "비축더미 만들기",
  "Place marker": "마커 놓기",
  "Place the object": "사물 내려 놓기",
  "Play sound when kin changes status": "친구 상태가 변경될 때 소리 재생",
  "Players: %s": "현재 플레이어 : %s 명",
  "Poaching for %s": "%s을 위한 밀렵",
  "Pony Power: %s": "말 스태미나: %s",
  "Position": "위치",
  "Presentation name:": "이름 :",
  "Privileges:": "특권:",
  "Pursuing": "좇는 중",
  "Quality of boars, deer and moose: +%d%%": "멧돼지, 사슴 그리고 무스 퀄리티: +%d%%",
  "Quality of caught fish: +%d%%\nQuality on built knarrs: +%d%%": "잡은 물고기 퀄리티: +%d%%\n건조한 나르 퀄리티: +%d%%",
  "Quality of mined minerals: +%d%%": "캐낸 광물 퀄리티: +%d%%",
  "Quality of squirrels, moles and badgers: +%d%%": "양파와 상추 성장 속도: +%d%%\n다람쥐, 두더지 그리고 오소리 퀄리티: +%d%%",
  "Quality of swans: +%d%%": "백조 퀄리티: +%d%%",
  "Quality": "퀄리티",
  "Quality:": "퀄리티:",
  "Quern sound volume": "맷돌 소리 볼륨",
  "Quest Log": "퀘스트 목록",
  "Quest completed": "퀘스트 완료",
  "Quest: %d/%d": "퀘스트: %d/%d",
  "Quest: (.+)/(.+)": "퀘스트: @1/@2",
  "Quick chat": "빠른 채팅",
  "Rabbits": "토끼",
  "Raid an anthill": "개미집 공격하기",
  "Ravenous": "극심한 굶주림",
  "Real time curios": "탐구물 현실 스터디 시간",
  "Realm": "왕국",
  "Refill drinks": "음료 리필",
  "Remember me": "나를 기억해",
  "Render scale": "렌더링 크기",
  "Render shadows": "그림자 보기",
  "Require SHIFT to show stack inventory": "스택된 아이템을 보려면 Shift 를 누른 채 보기",
  "Reset view": "시야 초기화",
  "Restore energy until healing by eating": "회복될 때 까지 먹어 에너지 채우기",
  "Result:": "결과:",
  "Reverse bad camera MMB x-axis": "Reverse bad camera MMB x-axis",
  "Reverse bad camera MMB y-axis": "Reverse bad camera MMB y-axis",
  "Right hand": "오른손",
  "Round item quality to a whole number": "아이템 퀄리티를 정수로 반올림",
  "Rugged Garden": "돌투성이 정원",
  "Rummaging": "뒤지기",
  "Run for a bit": "잠깐만 뛰기",
  "Run on login": "로그인 시 달리기",
  "Sacrifice an item of at least quality 0 at the altar.": "제단에 최소한 0 퀄리티 보다 높은 한 아이템을 바치세요.",
  "Sacrifice an item of at least quality 1 at the altar.": "제단에 최소한 1 퀄리티 보다 높은 한 아이템을 바치세요.",
  "Satiate ": "만족도 ",
  "Satiety": "만복도",
  "Satiety: %d%%": "만복도: %d%%",
  "Save chat logs to disk": "디스크에 채팅 로그 저장",
  "Save map tiles to disk": "디스크에 지도 저장",
  "Saving your login does not save your password, but rather a randomly generated token that will be used to log in. You can manage your saved tokens in your Account Settings.": "로그인을 저장해도 비밀번호는 저장되지 않고, 로그인에 사용되는 무작위로 생성된 토큰이 저장됩니다. 저장된 토큰은 계정 설정에서 관리할 수 있습니다.",
  "Saved school (.*)": "저장된 전투 덱 @1",
  "Scale cupboard vertically, changes are applied on open/close of cupboard or zone reload.": "찬장 높이를 조절합니다. 찬장을 열거나 닫을 때 또는 구역 이동 시 변경 사항이 적용됩니다.",
  "Scale palisade and brick wall vertically, changes are applied on zone reload.": "목책과 벽돌벽 높이를 조절하고, 변경 사항은 구역 이동시 적용됩니다.",
  "Score a bull's-eye on an archery target": "Score a bull's-eye on an archery target",
  "Seaberries": "산자나무",
  "Search actions": "검색 작업",
  "Search actions...": "검색 작업...",
  "Select All": "모두 선택",
  "Selected speed: ": "선택한 속도: ",
  "Server restart imminent.": "서버가 재시작 됩니다.",
  "Set speed 1": "속도를 1단계로 설정",
  "Set speed 2": "속도를 2단계로 설정",
  "Set speed 3": "속도를 3단계로 설정",
  "Set speed 4": "속도를 4단계로 설정",
  "Sets the size of the audio buffer. Smaller sizes are better, but larger sizes can fix issues with broken sound.": "오디오 버퍼의 크기를 설정합니다. 크기가 작을수록 좋지만, 크기가 크면 사운드 깨짐 문제를 해결할 수 있습니다.",
  "Show Craft/Build history toolbar": "작업/건설 목록 툴바",
  "Show F-key tool bar": "F-key 툴바 표시",
  "Show F-key toolbar": "F-key 툴바 보기",
  "Show FEP meter": "FEP 미터 표시",
  "Show FPS": "FPS보기",
  "Show LP/H for curios": "탐구물 LP/H 표시",
  "Show animal radius": "동물 시야반경 보기",
  "Show arrow vectors": "화살 궤적 보기",
  "Show attack cooldown delta": "스킬 쿨다운 보기",
  "Show attributes & softcap values in craft window": "제작 창에 능력치와 소프트캡 값 보이기",
  "Show biomes on minimap": "미니맵에 바이옴 표시",
  "Show boulders:": "바위 보기:",
  "Show bushes:": "관목 보기:",
  "Show clickable auras:": "클릭 가능한 오라 표시:",
  "Show combat damage": "전투 피해 표시",
  "Show combat info": "전투 정보 표시",
  "Show draggable HP/Stamina widgets": "드래그 가능한 체력/스태미나 위젯 표시",
  "Show extra tool bar": "추가 툴바 표시",
  "Show flavor objects": "자연환경 오브젝트 표시",
  "Show food categories": "음식 카테고리 표시",
  "Show hourglass percentage": "모래시계 진행도 보기",
  "Show hunger meter": "배고픔 미터 표시",
  "Show inventory on login": "로그인 시 인벤토리 ",
  "Show item armor": "아이템 방어구 표시",
  "Show item durability": "아이템 내구성 표시",
  "Show item filter": "아이템 필터 표시",
  "Show item progress as number": "아이템 진행률을 숫자로 표시",
  "Show item quality": "아이템 퀄리티 보기",
  "Show item wear bar": "아이템 착용바 표시",
  "Show key bindings in combat UI": "전투 UI에 지정된 키 보이기",
  "Show last used curios in study window": "스터디창에 마지막으로 쓰인 스터디 보이기",
  "Show map grid": "맵 그리드 보기",
  "Show marker names": "마커 이름 표시",
  "Show mine support radius as overlay": "광산 지지대 반경을 오버레이로 표시",
  "Show object info": "오브젝트 정보 표시",
  "Show object radius": "오브젝트 반경 표시",
  "Show objects health": "오브젝트 내구력 보기",
  "Show party names. Right-click to change name coloring": "파티 이름 표시. 이름 색상을 변경하려면 마우스 오른쪽 버튼을 클릭하세요",
  "Show player's path": "플레이어 이동 경로 보기",
  "Show queued path on minimap": "미니맵에 이동 경로 대기열 표시",
  "Show quick hand slots": "퀵 슬롯 보기",
  "Show server time": "서버 시간 보기",
  "Show task status messages": "작업 상태 메시지 표시",
  "Show timestamps in chat messages": "채팅 메시지에 타임스탬프 표시",
  "Show timestamps in chats": "채팅 시간 보기",
  "Show trees:": "나무 보기:",
  "Show view distance box": "탐지 거리 박스 보기",
  "Show wear bars": "내구도 막대 보이기",
  "Show weather": "날씨 보기",
  "Silly %s": "어리석은 %s",
  "Simple crops \\(req. logout\\)": "농작물 간소화 (로그아웃 필요)",
  "Simple crops": "농작물 간소화",
  "Simple foragables \\(req. logout\\)": "채집물 간소화 (로그아웃 필요)",
  "Simplified combat openings": "단순화된 전투 오프닝",
  "Simplified opening indicators": "오프닝 간소하게 표시",
  "Single item CTRL choose": "단일 아이템 CTRL 선택",
  "Softcap:": "소프트캡:",
  "Sort by:": "정렬 기준:",
  "Sound Alarm": "알람 소리",
  "Sound to play on notification:": "알림 시 재생할 사운드:",
  "Speed Buff": "속도 버프",
  "Stamina": "스태미나",
  "Stamina: (.*)%": "스태미나: @1%",
  "Stamina:": "스태미나:",
  "Stockpiles Selected:": "선택한 비축더미:",
  "Store chat logs": "채팅 로그 저장",
  "Store minimap tiles": "미니맵 타일 저장",
  "Study Report": "스터디 현황",
  "Study a %s": "%s 스터디 하기",
  "Study an %s": "%s 스터디 하기 ",
  "Study time: %s (LP/hour: $col[192,192,255]{%d})": "스터디 시간: %s (LP/hour: $col[192,192,255]{%d})",
  "Stuffed": "가득참",
  "Sunny Days": "화창한 날",
  "Swap item quality and number": "아이템 퀄리티과 개수 표시 위치 바꾸기",
  "Switch character": "캐릭터 전환",
  "Switch targets": "타겟 전환",
  "System": "시스템",
  "Take a naked swim": "벌거벗고 수영하기",
  "Take screenshot": "스크린샷 찍기",
  "Tasked by %s": "%s에 의한 임무",
  "Tell %s of your exploits": "%s에게 실적 말하기",
  "The light-source limit means different things depending on the selected lighting mode. For Global lighting, it limits the total number of light-sources globally. For Zoned lighting, it limits the total number of overlapping light-sources at any point in space.": "광원 제한은 선택한 조명 모드에 따라 다른 의미를 갖습니다. 전역 조명의 경우, 전역적으로 총 광원 수를 제한합니다. 구역 조명의 경우, 공간의 모든 지점에서 겹치는 총 광원 수를 제한합니다.",
  "The position where you last logged out is not available, because that location has become occupied. Would you like to restart at your hearth fire instead?": "마지막으로 로그아웃한 장소가 막혀 진입이 불가능합니다. 대신 당신의 허스파이어에서 재시작 하시겠습니까?",
  "The position where you last logged out is not available, because that location is claimed. Would you like to restart at your hearth fire instead?": "마지막으로 로그아웃 장소가 사유지화 되어 진입이 불가능합니다. 대신 당신의 허스파이어에서 재시작 하시겠습니까?",
  "Theft": "절도",
  "There appears to be Direvein directly below.": "바로 아래에 펫자이트 (Direvein)가 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be Galena directly below.": "바로 아래에 방연석 (Galena)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be Horn Silver directly below.": "바로 아래에 각은석 (Horn Silver)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be Leaf ore directly below.": "바로 아래에 나기아가이트(Leaf ore)가 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be Schrifterz directly below.": "바로 아래에 실바나이트 (Schrifterz)가 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be Silvershine directly below.": "바로 아래에 휘은석 (Silvershine)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be basalt directly below.": "바로 아리애 현무암 (basalt)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be black coal directly below.": "바로 아래에 흑탄 (black coal)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be black ore directly below.": "바로 아래에 자철석 (black ore)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be bloodstone directly below.": "바로 아래에 적철석 (bloodstone)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be cassiterite directly below.": "바로 아래에 주석석 (cassiterite)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be chalcopyrite directly below.": "바로 아래에 황동석 (chalcopyrite)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be dolomite directly below.": "바로 아래에 백운석 (dolomite)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be feldspar directly below.": "바로 아래에 장석 (feldspar)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be flint directly below.": "바로 아래에 수석 (flint)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be gneiss directly below.": "바로 아래에 편마암 (gneiss)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be granite directly below.": "바로 아래에 화강암 (granite)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be heavy earth directly below.": "바로 아래에 티탄철석 (heavy earth)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be hornblende directly below.": "바로 아래에 각섬석 (hornblende)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be iron ochre directly below.": "바로 아래에 갈철석 (iron ochre)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be limestone directly below.": "바로 아래에 석회암 (limestone)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be marble directly below.": "바로 아래에 대리석 (marble)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be porphyry directly below.": "바로 아래에 반암 (porphyry)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be quartz directly below.": "바로 아래에 석영 (quartz)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be sandstone directly below.": "바로 아래에 사암 (sandstone)이 있는 것 같습니다.",
  "There appears to be schist directly below.": "바로 아래에 편암 (schist)이 있는 것 같습니다.",
  "There are fish around:": "이 주변의 물고기:",
  "Tick overlap": "틱 오버랩",
  "Timers alarm volume": "타이머 알람 볼륨",
  "Toggle Peace": "평화 토글",
  "Toggle UI": "UI 토글",
  "Toggle chat": "채팅 전환",
  "Toggle closest gate": "가장 가까운 게이트 토글",
  "Toggle cursor item": "커서 항목 토글",
  "Toggle inspect mode": "검사 모드 토글",
  "Toggle markers": "마커 토글",
  "Toggle study window": "스터디창 토글",
  "Toggle tile centering": "타일 중앙 정렬 토글",
  "Tools:": "도구:",
  "Total: (.+)/(.+)": "총: @1/@2",
  "Tracking enabled": "추적 활성화됨",
  "Tree bounding box color (6-digit HEX):": "나무 경계 박스 색상 (6-digit HEX):",
  "Trespassing": "칩입",
  "Truffle snout:": "트러플 탐색:",
  "Two minutes left until server restart.": "서버 재시작이 2분 남았습니다.",
  "UI Theme:": "UI 테마:",
  "UI settings": "UI 설정",
  "Unbranded": "낙인되지 않음",
  "Under %s's Star": "Under %s Star",
  "Unpack stacks in list inventory": "인벤토리에 있는 스택을 풀기",
  "Unused save": "미사용 저장공간",
  "Upload custom markers:": "사용자 정의 마커 업로드:",
  "Upload enabled": "업로드 활성화됨",
  "Use French (AZERTY) keyboard layout": "프랑스식 자판(AZERTY) 사용",
  "Use new combat UI": "새로운 전투 UI를 사용",
  "Use realm abilities": "왕국 능력 ",
  "Used: (.*)/(.*)": "사용: @1/@2",
  "User name": "아이디",
  "Using magic costs experience points. Are you sure you want to proceed?": "마법 포인트 만큼의 경험 포인트가 소비됩니다. 정말 진행하시겠습니까?",
  "Vandalism": "기물 파손",
  "Verified account": "인증 계정",
  "Vertical sync": "수직 동기화",
  "Village name:": "마을 이름:",
  "Village": "마을",
  "Visit %s": "%s 방문하기",
  "Visit a cave": "동굴 들어가기",
  "Waiting for response...": "응답을 기다리는 중...",
  "Walking speed": "걷는 속도",
  "Wall scale": "장벽 크기",
  "Wall scale: (.*)%": "장벽 크기: @1%",
  "Wanderlust: Explore further away from your hearth fire": "방랑벽 : 허스파이어 멀리까지 여행하기.",
  "Wear: %,d/%,d": "내구력: %,d/%,d",
  "Wear: (.*)/(.*)": "내구도: @1/@2",
  "Wellfedness": "배부름",
  "What %s Asked": "%s가 부탁한 무엇",
  "What is your name, traveler?": "당신의 이름은 뭔가, 여행자여?",
  "White permissions also apply to non-members.": "흰색 허용은 멤버가 아닌 사람에게도 적용됩니다.",
  "White permissions also apply to non-memorized people.": "흰색 허용는 기억되지 않은 사람에게도 적용됩니다.",
  "Wool #": "양털 #",
  "Wool quality:": "양털 퀄리티:",
  "Wool quantity:": "양털 양:",
  "Wool": "양털",
  "Write your message:": "메세지 입력:",
  "Wrought iron": "연철",
  "You already knew about that person.": "당신은 이미 이 사람을 알고 있습니다.",
  "Zoned lighting supports far more light sources than global lighting with better performance, but may have higher performance requirements in cases with few light sources, and may also have issues on old graphics hardware.": "구역 조명은 더 나은 성능을 제공하는 전역 조명보다 훨씬 더 많은 광원을 지원하지만 광원이 적은 경우 더 높은 성능 요구 사항이 있을 수 있으며 오래된 그래픽 하드웨어에서는 문제가 있을 수도 있습니다.",
  "Zoned": "구역",
  "and": "와",
  "has finished running": "has finished running",
  "paginae/act/laymetal": "금속 깔기",
  "unused save": "unused save",
  "↑ Better performance, worse latency": "↑ 성능은 좋아지고 지연 시간은 나빠짐",
  "↓ Worse performance, better latency": "↓ 성능은 나빠지고 지연 시간은 좋아짐"
}